
                      Decepcionante. Se negaron a escuchar las sugerencias de george lucas tachandolas como ortodoxas y lo unico que nos presentaron es un completo refrito de lo que él hizo antes en los episodios 4 a 6. Una estrella de la muerte pero más grande nada más, un villano que antes entrenaba para ser Jedi y que traiciono a estos para pasarse al lado obscuro. Una historia de amor a primera vista muy simples con personajes igual de simples y aburridos. Las naves, trajes y tecnologia es la misma que siempre utilizando aun los clásicos cazas con botones analogicos como si absolutamente nada hubiera cambiado en la tecnologia desde el episodio 6. Es simplemente una decepcion que los fans querran ver sólo por inercia tras haber visto las anteriores. El villano está terriblemente mal desarrollado, no aporta ni interes y es lastimoso que despues de muchos años de entrenamiento pierde facilmente contra alguién que apenas empieza a conocer la fuerza, pero que en cuestion de horas la logra usar perfectamente sin entrenamiento alguno. 

Sinceramente lo unico interesante de la pelicula son las escenas de Han Solo fallando en sus negocios y sus encuentros con la general Leia. No vale la pena verla a menos que no tengas nada mejor que ver.
        
            